人權法過關 美讚港人勇敢 佩洛西斥中共拒遵守一國兩制

人權法過關 美讚港人勇敢
佩洛西斥中共拒遵守一國兩制

美國眾議院前日審議人權法，民主黨麥高文發言時展示中環集會照片，遙撐港人。

【國際聲援】

【本報訊】美國國會眾議院前日一致通過《香港人權與民主法案》等三項有關香港的法案及決議。議長佩洛西稱，若美國因商業利益不為中國人權發聲，將失去能為世界任何地方人權發聲的道德權威。中國外交部表示堅決反對，並將有反制措施；特首林鄭月娥則表示失望和遺憾。

記者：廖栩君

眾議院前日相隔兩星期復會，一口氣審議辯論《人權法》等三項涉港的法案及決議案，全部以口頭形式一致通過。議長佩洛西發言指參眾兩院的民主黨人與共和黨人都與香港人站在一起，過去四個月港人向世界發出強烈訊息，對自由、正義及民主的夢想永遠不會被不正義與恐嚇澆熄。她說，港人展現出的非凡勇氣，與一個拒絕尊重法治、拒絕遵守20多年前保證一國兩制的懦弱政府形成強烈對比。

相關新聞：學者：刺激群眾情緒 鋪路取消區選

美國國會眾議院前日相隔兩星期復會，通過《人權法》等三項涉港的法案及決議案。

《與港並肩議案》譴責警暴

《香港人權與民主法案》要求國務卿就香港自治狀況每年向國會提交核證，再決定是否延續美國對港特別待遇。此外，美國總統須在法案通過180日內，以及以後每年點名並制裁壓制香港基本自由、違反《中英聯合聲明》及基本法者，制裁手段包括凍結資產、拒絕向這些人及其直系親屬批出入境美國簽證，或享受任何《移民與國籍法》相關福利，而他們現有簽證亦會被吊銷。

《人權法》在眾議院過關後，參議院版本現已排期審議，若同獲通過，兩版本法案協調後由總統簽署後生效。特朗普至今未有表明會否簽署，但根據美國憲法，總統即使行使否決權，兩院仍可以三分之二絕大多數令法案生效。

眾議院同日通過的，還有禁止美國向香港警方出售人群管制及防暴設備的《保護香港法案》，以及支持港人示威權的《與香港並肩決議案》。

《保護香港法案》要求美國總統在法案生效30日後，禁止特定防禦物資、防禦技術服務及彈藥出口到香港，直到美國總統認證香港警察過去一年無嚴重侵犯人權，且相關侵權疑慮已經獨立調查，也受港府妥善處理。至於《與香港並肩決議案》則譴責香港警察以不符國際標準方式，使用武力對付示威者，並侵害他們言論及和平集會自由，同時譴責香港和中國政府容忍港警使用武力，又誣衊美國政府是政治動盪的幕後黑手。

外交部稱採措施堅決反制

特首林鄭月娥對美國眾議院通過《香港人權與民主法案》表示失望和遺憾，指法案無道理和根據，不僅損害本地企業，亦傷害美國在港1,400間公司及8.5萬美國公民的利益。

中國外交部發言人耿爽稱，美國國會眾議院罔顧事實，把肆意縱火和暴力襲警等嚴重犯罪稱之為人權和民主問題，對於美方的錯誤決定，中方必將採取有力措施堅決反制，被問及具體措施，他稱希望記者保持關注。

美國國防部印太事務助理部長薛瑞福同日在一個有關中國國防和安全的研討會上稱，美國對香港示威者採取的某些抗議手段有些擔心，但也擔心北京和港府重手打壓示威者。

相關新聞：109日7民主派人士中伏

上一則
上一則
專科培訓海外新手醫生

下一則
下一則
北京出手 參議院戰線存暗湧

學者：刺激群眾情緒 鋪路取消區選
109日7民主派人士中伏
施政報告拒回應港人聲音林鄭擲千億難息民憤
《施政報告》改善民生措施
港府圖以樓止亂掩飾習出錯
採泛民建議「急救」建制選情
敗走立會 首次播片讀報告
「習近平」被消失 大灣區僅提一次
梁君彥否認夾計休會
防暴持槍駐守 記者須安檢
加快建宿舍 警隊佔半
放寬按保 800萬樓借九成
樓價跌一成恐變負資產
年初高調反對陳茂波減辣
擲50億助建過渡屋
明年擬推1.2萬伙居屋 綠置居
土地共享 三成樓面建私樓
選擇性收地「養肥地產霸權」
市建局兼顧起公營房屋
無視民意照推明日大嶼
公共設施變住宅項目
58億換渡輪 益九倉新世界
將藍、屯赤隧道落成免收費
交通補貼增至400元
90萬學生獲2,500元
政府研成立監鐵部門
收緊長者綜援 10 個月玩完
職津再補鑊 谷大受惠人數
基層轟租津令業主得益
年掟半億鼓勵60歲就業
專科培訓海外新手醫生
北京出手 參議院戰線存暗湧
眾志續游說：維持示威規模展韌力
挪威議員提名港人競逐和平獎
VTC彥霖14新片 關鍵位仍空白
警曾列謀殺案 後改屍體發現
IVE學生促播完整CCTV片
前眾志、羅冠聰前助理 DQ高危族入閘
官拒警申禁查閱選民登記冊
警撿汽油彈航拍機：可空投施襲
網上留言「警打死人」男子被捕
的士撞人群遭私了案司機、兩警隱名
戴啟思：國家暴力最蠶食法治
前法庭書記向一哥索償 律政司申剔除
網民號召明戴面具 築人鏈圍港鐵
警反對十公里賽 影響逾千跑手
五人伏擊 鐵鎚扑頭岑子杰再遇襲重傷

IG “bye bye starbucks” challenge

幫手推啦各位，和理非出嚟啦。

immensely thank to Americans

要不是美國

美國接管香港